[
    {
        "id": 1,
        "question": "Dadalawin ko si Jaymeleen bukas.",
        "prompt": "Alin ang pang-abay?",
        "choices": ["Dadalawin", "Jaymeleen", "bukas"],
        "correct_answer": "bukas"   
         },
     {
        "id": 2,
        "question": "Uunlad din ang inyong negosyo sa darating na panahon.",
        "prompt": "Alin ang hindi pang-abay?",
        "choices": ["din", "uunlad", "darating na panahon"],
        "correct_answer": "darating na panahon" 
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "Sinundo ko ang aking kapatid _____.",
        "prompt": "Alin ang tamang pang-abay?",
        "choices": ["kanina", "bukas", "samakalawa"],
        "correct_answer": "kanina"
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "Magkakaroon ang aming pamilya ng salo-salo sa susunod na araw.",
        "prompt": "Bakit \"sa susunod na araw\" ang pang-abay?",
        "choices": ["Dahil katabi ito ng salo-salo (pangngalan)", 
                        "Dahil sinasabi nito kung kailan magkakaroon (pandiwa) ng salo-salo", 
                        "Dahil isa itong umaabay na parirala (phrase) sa pamilya"],
        "correct_answer": "Dahil sinasabi nito kung kailan magkakaroon (pandiwa) ng salo-salo"

    },
    {
        "id": 5,
        "question": "Ginagawa ko ang aking mga takdang-aralin nang _____.",
        "prompt": "Alin ang tamang pang-abay?",
        "choices": ["mamaya", "tuwing hapon", "mabilis"],
        "correct_answer": "mabilis"
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "Magkita tayo bukas.",
        "prompt": "Alin ang pang-abay?",
        "choices": ["magkita", "tayo", "bukas"],
        "correct_answer": "bukas"		
    },
    {
        "id": "Pang-abay",
        "question": "Kumakain ng mabilis si Juan.",
        "prompt": "Alin ang mali sa pangungusap na ito?",
        "choices": ["Hindi dapat mabilis kumain si Juan.", 
                        "\"Nang\" ang dapat gamitin sa mga pang-abay.", 
                        "Walang angkop na pang-abay sa pangungusap na ito."],
        "correct_answer": "bukas"
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "Maingat niyang pinulot ang basag na baso.",
        "prompt": "Alin ang pang-abay?",
        "choices": ["maingat", "basag", "pinulot"],
        "correct_answer": "maingat"		
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "Ginagawa namin ang takdang-aralin sa tamang oras.",
        "prompt": "Alin ang pang-abay?",
        "choices": ["sa tamang oras", "takda", "tama"],
        "correct_answer": "sa tamang oras"		
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "Sumigaw nang malakas si Sam kay Jacob.",
        "prompt": "Ano ang sinasagot ng salitang pang-abay sa pangungusap?",
        "choices": ["Paano sumigaw?", "Kanino sumigaw?", "Bakit sumigaw?"],
        "correct_answer": "Paano sumigaw?" 
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "Sumigaw nang malakas si Sam kay Jacob.",
        "prompt": "Ano ang sinasagot ng pang-abay sa pangungusap?",
        "choices": ["Paano sumigaw?", "Kanino sumigaw?", "Bakit sumigaw?"],
        "correct_answer": "Paano sumigaw?"	
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "Alin sa mga ito ang hindi salitang pang-abay?",
        "prompt": "Pillin ang tamang sagot.",
        "choices": ["na (already)", "bago (new)", "bago (before)"],
        "correct_answer": "Paano sumigaw?"   		
    },
    {
        "id": 13,
        "question":  "Magkita tayo bukas.",
        "prompt": "Alin ang pang-abay?",
        "choices": ["magkita", "tayo", "bukas"],
        "correct_answer": "bukas"	
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "Masaya niya akong niyaya na pumunta sa Luneta.",
        "prompt": "Alin ang pang-abay?",
        "choices": ["niyaya", "masaya", "Luneta"],
        "correct_answer": "bukas" 
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "Mabilis na tumakbo ang mga bata.",
        "prompt": "Alin ang pang-abay?",
        "choices": ["mabilis", "tumakbo", "bata"],
        "correct_answer": "mabilis"	
    },
     {
        "id": 16,
        "question": "Tinulak niya ako palabas.",
        "prompt": "Alin ang pang-abay?",
        "choices": ["tinulak", "niya", "palabas"],
        "correct_answer": "palabas"
     },
     {
        "id": 17, 
        "question": "Niyakap niya nang mahigpit ang kaniyang ama.",
        "prompt": "Alin ang pang-abay?",
        "choices": ["nang", "niyakap", "mahigpit"],
        "correct_answer": "mahigpit"
    },
    {
        "id": 18, 
        "question": "Alin sa mga ito ang hindi katumbas ng \"lagi\"?",
        "prompt": "Piliin ang naiiba.",
        "choices": ["tuwina", "dali", "parati"],
        "correct_answer": "dali"
    },
    {
        "id": 19, 
        "question": "Alin sa mga ito ang hindi katumbas ng \"lagi\"?",
        "prompt": "Piliin ang naiiba.",
        "choices": ["madalang", "parati", "malimit"],
        "correct_answer": "madalang" 
    },
    {
        "id": 20, 
        "question": "Alin sa mga ito ang hindi pang-abay na pamanahon?",
        "prompt": "Piliin ang naiiba.",
        "choices": ["sa tanang buhay", "doon", "bukas"],
        "correct_answer": "doon"
    },
    {
        "id": 21, 
        "question": "Nagpunta si Nene sa may palengke.",
        "prompt": "Alin ang pang-abay?",
        "choices": ["sa may", "nagpunta", "Nene"],
        "correct_answer": "sa may"
    },
    {
        "id": 22, 
        "question": "Lumingon ka sa likuran ko.",
        "prompt": "Alin ang pang-abay?",
        "choices": ["lumingon", "sa likuran ko", "ka"],
        "correct_answer": "sa likuran ko"
    },
    {
        "id": 23, 
        "question": "Alin sa mga ito ang hindi pang-abay na panlunan (o panlugar)?",
        "prompt": "Piliin ang naiiba.",
        "choices": ["dini", "doon", "agad"],
        "correct_answer": "agad"
    },
    {
        "id": 24, 
        "question": "Sa Filipino, ano ang maaaring gamiting pang-abay o panghalip (pronoun) para sa isang bagay na malapit na malapit sa nagsasalita?",
        "prompt": "Piliin ang tamang sagot.",
        "choices": ["dini", "doon", "diyan"],
        "correct_answer": "dini"
    },
    {
        "id": 25,
        "question": "Madalas kaming kumain sa Jolibee.",
        "prompt": "Alin ang pang-abay na pamanahon?",
        "choices": ["sa Jolibee", "madalas", "kumain"],
        "correct_answer": "madalas"
    },
    {
        "id": 26, 
        "question": "Nag-aral kami nang mabuti doon sa silid-aklatan sa takdang oras.",
        "prompt": "Alin ang pang-abay na pamaraan?",
        "choices": ["nang mabuti", "doon sa silid-aklatan", "sa takdang oras"],
        "correct_answer": "nang mabuti"
    },
    {
        "id": 27, 
        "question": "Madalas kaming bumisita sa restaurant.",
        "prompt": "Alin ang pang-abay na pamaraan?",
        "choices": ["madalas", "sa restaurant", "bumisita"],
        "correct_answer": "madalas"
    },
    {
        "id": 28,
        "question": "Maingat niyang pinulot ang nabasag na baso.",
        "prompt": "Alin ang pang-abay?",
        "choices": ["maingat", "nabasag", "baso"],
        "correct_answer": "maingat"
    },
    {
        "id": 29, 
        "question": "Sinamahan ako ni Dave sa ospital _____.",
        "prompt": "Alin ang tamang pang-abay?",
        "choices": ["bukas", "kanina", "sa Lunes"],
        "correct_answer": "maingat"
    },
    {
        "id": 30, 
        "question": "Magkikita kami ng aking mga kaibigan _____.",
        "prompt": "Alin ang tamang pang-abay?",
        "choices": ["kagabi", "mamayang hapon", "kahapon"],
        "correct_answer": "mamayang hapon"
    },
    {
        "id": 31, 
        "question": "Mabilis na umakyat sa puno si Carlo kahapon.",
        "prompt": "Alin ang pang-abay na panlunan (o panlugar)?",
        "choices": ["sa puno", "mabilis", "kahapon"],
        "correct_answer": "sa puno"
    },
    {
        "id": 32, 
        "question": "Parating nag-aaral si Billy sa tabi ng ilog tuwing umaga.",
        "prompt": "Kailan nag-aaral si Billy?",
        "choices": ["parating", "tuwing umaga", "tabi ng ilog"],
        "correct_answer": "tuwing umaga"
    },
    {
        "id": 33, 
        "question": "Minsan ay maingay at maraming tao sa loob ng opisina.",
        "prompt": "Alin ang pang-abay?",
        "choices": ["minsan", "maingay", "maraming tao"],
        "correct_answer": "minsan"
    },
    {
        "'id": 34, 
        "question": "Kailan maaaring maging pang-abay kahit ang mga pang-ukol gaya ng \"hanggang\" o \"labas\"?",
        "prompt": "Piliin ang tamang sagot.",
        "choices": ["Kung tinutukoy nito kung saan ikinikilos ang mga pandiwa (verbs)", 
                "Basta may \"sa\" sila sa unahan",
                "Kung ipinapakita nila kung nasaan ang pinag-uusapan sa pangungusap"],
        "correct_answer": "Kung tinutukoy nito kung saan ikinikilos ang mga pandiwa (verbs)"
    },
    {
        "'id": 35, 
        "question": "Sa pangungusap na \"Pupunta tayo sa Luneta\", bakit isang pang-abay ang pangngalang \"Luneta\"?",
        "prompt": "Pillin ang tamang sagot.",
        "choices": ["Dahil ang mga lugar ay pang-abay rin.", 
                "Dahil inaabay ng mga taong nag-uusap ang Luneta.", 
                "Dahil tinutukoy ng Luneta kung saan gagawin ang pagpunta (o ang pandiwa)."],
        "correct_answer": "Dahil tinutukoy ng Luneta kung saan gagawin ang pagpunta (o ang pandiwa)."   
    },
    {
        "id": 36, 
        "question": "Bakit nagiging pang-abay ang mga pang-ukol (preposition) kapag may \"sa\"?\n(Halimbawa, \"Sa tapat mo siya naghintay.\")",
        "prompt": "Pillin ang tamang sagot.",
        "choices": ["Dahil sinasabi ng pariralang ito kung saan o paano ginawa ang kilos o pandiwa (verb).", 
                "Dahil katumbas ng pang-ukol ang pang-abay.", 
                "Dahil depende ito sa iniisip ng makaririnig"],
        "correct_answer": "Dahil sinasabi ng pariralang ito kung saan o paano ginawa ang kilos o pandiwa (verb)."   
    },
    { 
        "id": 37,
        "question": "Para sa mga pandiwa, ano ang katumbas ng mga pang-uri sa pangngalan?",
        "prompt": "Pillin ang tamang sagot.",
        "choices": ["pang-abay", "pang-ukol", "pandiwa"],
        "correct_answer": "Pang-abay"  
    },
    {
        "id": 38, 
        "question": "Ano ang \"pang-abay\" sa Ingles?",
        "prompt": "Piliin ang tamang katumbas na termino.",
        "choices": ["verb", "adjective", "adverb"],
        "correct_answer": "adverb"
    },
    {
        "id": 39,
        "question": "Ano ang inaabay-abay (o sinasamahan) ng pang-abay?",
        "prompt": "Piliin ang tamang sagot.",
        "choices": ["Mga pangngalan (nouns)", "Mga pang-uri (adjectives)", "Mga panghalip (pronouns)"],
        "correct_answer": "Mga pang-uri (adjectives)"
    },  
    {
        "id" : 40, 
        "question": "Ano ang sinasagot na tanong ng pang-abay?",
        "prompt": "Piliin ang tamang sagot.",
        "choices": ["Sino ang gumagawa?", "Paano ginagawa?", "Bakit ginagawa?"],
        "correct_answer": "Paano ginagawa?"

    }
]
